# Git Bash
Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

## Команда git pull
Внутри себя команда git pull выполняет две команды:
git fetch
git merge

Команда **git fetch** сливает все данные с проекта, которые находятся в нашем remote репозитории. Все данные которых у нас нет она сливает, но не применяет в наши ветки. Потом запускается команда **git merge**, которая объединяет ссылки и указатели удаленного (remote) содержимого в новый локальный (local) коммит слияния.

Если Вы работаете над одним и тем же проектом с несколькими людьми, то команда **git pull** позволит загрузить последнюю версию из удалённого репозитория и обновить вашу локальную версию

## Команда git push
Команда **git push** используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. Эта команда симметрична команде **git fetch**: при извлечении с помощью **fetch** коммиты импортируются в локальные ветки, а при публикации с помощью **push** коммиты экспортируются в удаленные ветки.

## Merge Request
**Merge request** - это запрос на слияние веток, используется тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. Например, мы хотим добавить изменения из ветки **develop** в ветку **master**. 
**merge request** позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект.

## Команда git status
Команда **git status** показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.

## Команда git log
Команда **git log** используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

Различие между командами **git status** и **git log** состоит в том, что с помощью **git status** можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как **git log** показывает только историю коммитов.

## submodule
Submodule используются, когда мы хотим работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом. Submodules позволяют нам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт нам возможность клонировать в наш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.

С помощью команды **git submodule add** можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.




